【氣象】（2018年3月中旬）溫暖海洋氣流及高空擾動為本港帶來潮濕大霧及不穩定的天氣

氣象討論：2018年3月中旬
此帖文討論期：2018年3月11日至20日
【註】 氣象討論帖一般逢每月1日、11日及21日發出新帖文。 當新帖文發出後，或有颱風追擊帖發出，原有的氣象討論帖會隨即停用。 為使大家有一個良好舒適的瀏覽環境，請不要使用簡體中文貼文、提及力場或洗版，謝謝合作。
氣象台專頁現已登場

﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
◤參考網頁
◆ 實時天氣照片：
◆ 天氣雷達圖像：
◆ 機場天氣預報：
◆ 認識天氣現象：
◆ 各類天氣術語：
◆ 各類警告定義：
◆ 短期氣候預測：
◆ ECMWF數值預報：
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏

▲ 實時天氣照片

▲ 本港分區氣溫／相對濕度／海平面氣壓

▲ 風向及風速／陣風／能見度

▲ 珠江口陣風及閃電定位／天氣雷達

▲ 地面天氣圖

▲ 衛星雲圖

▲ 熱帶系統

馮瑞權-澳門氣象局前局長
風水權-馮瑞權俗稱
風水靜，神婆靜，作法靜，巫婆靜-現任澳門氣象局副局長梁嘉靜俗稱
赤的疑惑-高登氣象台台長
七長官/7長官-製作氣象台警報gif會員
Rose-製作高登風格天氣警告圖的會員，其作品並不授予連登使用
楊振權副庭長-Baroclinic於高登的最新名字
桜の抹茶刺身-連登氣象post負責人1
道地檸檬綠茶-連登氣象post負責人2
雪菜肉絲炆米-連登颱風航空交通post負責人
夏天冬天夏天(#45439)-居於佐敦有一定氣象知識但擁有異常體感經常發表與氣溫相關煩膠言論的奇怪會員。
逝去的不回來-同樣有一定氣象知識但間中會發表奇怪氣溫體感言論的煩膠二號
一個地球人-連登中仔細分析颱風走向的高質會員
李棟旭-連登中製作大量有趣的氣象post相關改圖的會員（包括以上四幅術語圖）
力場J-貼出李首富照片並提醒各巴絲記得準時返工的會員
DH-direct hit 本港一百公里內掠過
中出-風暴中心直接橫過本港
貓5- cat5 五級颱風的英文簡稱
五隻貓-同上，有cat1-5
醉警-酷熱天氣警告誤字
南海之王-氣象迷對香港天文台的尊稱，指其對南海熱帶氣旋預測表現良好，但只限接近廣東沿岸的南海部份，因此又被稱為南海北部之王
STNR-滯留不動
N0.1-向北移0.1度，/E/S/W（東/南/西）同理
8中X-天文台指定8個測風站中有X個達標
login-登陸，源於cctvb錯將″登陸″打成″登錄″
login password-由上引申之術語，意指登陸地
近岸爆發-熱帶氣旋在靠近沿岸時急劇增強，令沿岸地區威脅大增
0號戒備/注意/留意訊號-香港傳媒於熱帶氣旋仍末形成時，已大肆吹奏香港會打風。此詞用於諷刺傳媒猶如代替天文台發出熱帶氣旋警告訊號

上圖為一分鐘風速標準，轉化至十分鐘標準（hko,jma標準）請乘0.93
chan ho.jpg-副檔名可以改為任意三個不同英文字，為伊甸園市長愛用圖片，即下圖

下圖為兩登氣象台提及峴港時愛用cap圖

遲左3分鐘先post

呢段4個鐘直播，由呢個時間開始睇就睇到海嘯席捲所有野既片段

宮古市黑色水海嘯真係好恐怖

一開始出大海嘯警報果陣影住既氣仙沼市，最後真係變左沼氣仙市 一片火海

諗起個陣仲讀緊中學 一食完飯就係電話見到高登post
然後自修堂係圖書館睇live

睇住佢彈個津波警報出黎先驚

日本做主播D人真係好叻 相信佢地見到都好驚
但又要好鎮定咁報最新情況 真係好專業

其實睇睇下電視（果時做緊國會直播）彈個緊急地震速報先嚇人（但就係要咁先有用夠警告入左黃色地區既人要即刻準依） 可惜都係預弱左，連東京在內既關東都猛烈搖晃

Btw海嘯警報果個個雜音係會直接開著發佈地區部份有裝相關設定既電視

星期四可能落大雨

btw 其實去日本旅行 係咪只要手機有網絡 都可以收到緊急地震速報?
定係一定要裝APP先收到?

裝app可以自己校震度幾響，
只要手機有日本三大電訊網絡而你身處預有強烈搖晃既地區（上面段片黃色果到）部手機唔係舊款到00年代就會收到

有無邊個APP用開推介?

yurekuru call，只要你set左果個日本地方預會達到你設定果個震度，只要有網絡，全世界包括香港都收到，會響你揀果個音效，最多人都係用返nhk果個，本能反應

萬一咁不幸真係無網絡覆蓋咁點算

收唔到囉 咁就真係要最原始feel到震先極速反應

冇網絡都應該喺戶外啦
feel到震都應該未死得住

誠邀閣下參觀香港天文台
天文台將在 2018 年 3 月 24 及 25 日舉行開放日。今年的主題是「智慧氣象」，歡迎公眾人士參觀，實地了解天文台的工作，與專業氣象人員交談，看看我們如何利用科技為市民服務。

開放日不設入場券，屆時視乎情況需要，可能有人流控制措施。

注意：由於預期前來參觀的人數眾多，天文台將實施人流單向移動的措施。參觀人士必須由彌敦道進入，並於天文台道離開。根據以往經驗，星期六及日下午人流眾多，市民請盡量於上午來參觀。
2018 年 3 月 24 日
（星期六）入場時間： 中午 12 時正 至 下午 4 時 30 分

2018 年 3 月 25 日
（星期日）入場時間：
上午 10 時正 至 下午 4 時 30 分

展覽結束時間： 下午 5 時 15 分

特色活動：

有機會與台長合照（2018 年 3 月 25 日，上午 10 時正至下午 1 時正）

台長簽名會（2018 年 3 月 24 及 25 日，下午 4 時正開始）
現場「天氣報告」
度天隊長拍照
攤位遊戲
注意： 若在開放日期間，天文台發出紅色或黑色暴雨警告，是次活動將會暫停。若天文台發出黃色暴雨警告，開放日如常舉行。台長簽名會則視乎當時天氣情況而定。
地點： 九龍彌敦道134A號香港天文台總部

入口在彌敦道近尖沙咀街坊褔利會，出口在天文台道﹝見附圖﹞

總部溫度又落後大市，全港24-25度，唯獨總部得21度

長沙灣22. 9度

一年365日總部高溫都係全港最低

今次錯既都無上次東南西北咁誇，
強烈暴邊個勁d,外人真係未必清楚

韓國仲係0度 凍足半年

死啦，眼快快睇咗強暴

btw 其實仲有「疾勁」呢個術語

下
係喎，仲有靜止、微風、溫和、清新

應該好難 一日有鄰國

星期四調弱左雨勢

而家雲量暴增，總部氣溫暴跌

全港都普遍高過25度，唯獨總部23度，咁失真既站拆咗佢啦

落雨啦

熊本県は12日、2016年4月の熊本地震で昨年末までに震災関連死と認定された197人の原因や生活環境の集計結果を新たに公表した。認定の際の報告書に基づき複数回答を分類した結果、地震のショックや余震の恐怖による肉体的・精神的負担が4割を占めた。

関連死は、益城町が同日、70代の女性1人を認定したと発表し、204人（熊本県201人、大分県3人）となった。地震の犠牲者は、直接死50人と16年6月の豪雨災害で亡くなった5人を合わせ、計259人。

熊本縣政府前日發佈16年熊本地震最新查證既死亡人數為259人。係地震本身壓死，被山泥活埋等等既直接死共有50人。其後九州大雨受熊本地震加成視為二次災害5人死。（以上55名死者皆為熊本縣）
最後地震之後病死，過份恐懼餘震心臟無法承受而嚇死等等相關死有204人（3人為大分縣，其人餘為熊本縣）
共計259人遇難

京士柏冬暖夏涼

好耐未感受過30度以上既天氣

特別天氣提示

11:10 位於珠江口西部的強雷雨帶正逐漸東移，並可能在未來兩三小時影響本港。市民應提高警惕。

今日陰陰天好鬼爽

雨區南面弱哂

雨已淆

岀咗預警但無雨

可能係沿海太涼？熱力不足？今日太涼..

又係就到境内就消散

隨機性炒北姐 深圳咪中晒

個雷達模擬緊陽江核電站爆炸

雨區完美迴避香港

大交合又要被binc

貼住深圳河

中黃波果兩個位應該唔係香港黎

韓國日雨量

以前可能受梅雨慢慢北移既印象影響，覺得出現大雨既先後都係由南向北咁
但實際高緯度地方可能受其他天氣系統影響（最常見係溫帶氣旋），比華南呢d低緯地方更早出現大雷暴，日雨量>50mm甚至>100mm既日子比香港更早出現
（東京3月9號果日大雷雨，練馬區日雨量破百時雨量近50mm，我地今年日雨量>25mm既日子都未有雖然而家落後，但梅雨季同風季會追到突晒 ）
（其實呢個同島/半島海洋氣候強，乾濕季無咁分明有關，日韓冬天雨量其實多過香港 ）

但又唔太凍喎，首爾同釜山落住雨都10度/15度，痴撚線

正正因為唔凍先落到大雨
咁強既對流係要有暖空氣流入先做到 再講三月中差唔多開始暖啦

偏東氣流就快抵港

要幾時開始先再冇涼北風吹落黎？

咁靜既？黎緊有強冷（boss )，最低氣溫14度，而星期二雨勢同星期三風勢都稍為調弱

雖然幅圖係想講江淮，但香港都適用 （應該成個副熱帶季風氣候地區都適用）

亞洲橙色既部份就係副熱帶季風氣候（美洲果邊橙色有少少唔同，叫副熱帶濕潤氣候 ）
因為呢d地方天氣同盛行風有好大關係，一轉就完全兩個世界 而近年2-4月會變成四季短時間不停交替，就係因為呢3個月變到幾日南風幾日北風（以前係幾日東風幾日北風好耐先一日南風，所以唔會有夏天早到感覺 ）

今日煩煩你意思係，想清楚係幾點狂風雷暴，最實際都係睇雷達（雖然係事實）

好多時睇睇下會消失

爆涼好舒服，21度 卡努襲港feel

睇黎黎緊係最後一波冷空氣了

長沙灣開始大雨

回顧過去，迎接將來更加濕更加熱

真係涼左好多 有微雨又大風

焗緊雨好焗喎

風都無咁濟又潮濕，啲熱根本都帶唔走，佢唔嗌寒咪算係咁囉

我feel到係蓮娜襲港feel

上面果位漸凍人好煩
睇左咁耐 佢成日轉名都認到佢

漸凍人

痴線，真係煩過我喎 我近掛都收斂左

轉ac都轉得幾快下wor

都唔知好嬲定好笑 就繼續屈

好耐冇見你上水

精彩重溫:

睇黎又掃唔中

雨區又唔中

呢次仲精彩

好似出定黃雨先

INCOMING?

扯左西南暖濕入黎又唔落雨，室內成25度 咁北風快d黎啦唔該

個天成日都玩大交合

今次個冷空氣咁強既？一起身冰寒到嚇到離一離 明明已經3月尾

咁都冰寒 打小啲J

分身出沒注意

佢應該有漸凍症

據中國地震台網正式測定，廣東陽江市陽西縣（北緯21.88度，東經111.71度）於周二（20日）凌晨4時44分發生黎克特制3.7級地震，震源深度16公里，暫無傷亡報告。

全港24度以下，唯獨赤柱26度

夏冬夏快啲出場啦

出嚟左手應右手

地震: 2018-03-20 17:23HKT 5.2級 [北緯23.34,東經120.88] 台灣。香港有感，修訂麥加利烈度表二度。